As heurísticas de Nielsen são características aplicáveis a interfaces usáveis. Como tal, representam uma boa métrica para aplicar aos \textit{wireframes} concretizados na secção anterior.

\subsection{Perfil}
\begin{table}[h!]
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \centering
    \begin{tabular}{| p{0.3\linewidth} || p{0.6\linewidth} |} 
      \hline
      \textbf{Diálogo natural e simples} & Através do menu lateral o utilizador saberá sempre onde se encontra mesmo estando a editar os seus dados pessoais (Figura \ref{fig:wireframeEcraPerfil}, Figura \ref{fig:wireframeGerirSubscricoes} e Figura \ref{fig:wireframeEcraMétricas}).\\
      \hline
      \textbf{Falar a linguagem do utilizador} & O uso do ícone (caneta) seguido do texto "Editar dados" sugere ao utilizador que após clicar nessa zona poderá editar os seus dados pessoais (Figura \ref{fig:wireframeEcraPerfil}).\\ 
      \hline
      \textbf{Reconhecer em vez de lembrar} & No caso de o utilizador decidir visualizar as suas métricas este apenas tem de alternar entre os botões de \textit{gaming} e \textit{streaming} (Figura \ref{fig:wireframeEcraMétricas}). \\ 
      \hline
      \textbf{Consistência} & Note-se a consistência entre os vários menus na zona do Perfil. \\ 
      \hline
      \textbf{\textit{Feedback}} & Assim que o utilizador confirme a intenção de editar os seus dados será indicado se o fez corretamente ou não (Figura \ref{fig:wireframeEcraPerfil}). \\ 
      \hline
      \textbf{Saídas claramente demarcadas} & Pode terminar sessão a partir desta área clicando no botão correspondente, pode voltar ao ecrã anterior com o botão em forma de seta a apontar para trás, e também clicar no ícone da casa que o levará diretamente à página inicial.\\ 
      \hline
      \textbf{Atalhos} & Para este contexto e este ecrã não existe tal operação\\ 
      \hline
      \textbf{Boas mensagens de erro} & No caso de ocorrer um erro será indicada a razão sempre que possível, por exemplo, quando o utilizador não preenche um campo aquando a edição de dados.\\ 
      \hline
      \textbf{Prevenir erros} & Aquando a edição de dados, existirá um ecrã de forma ao utilizador confirmar os seus dados.\\ 
      \hline
      \textbf{Ajuda e Documentação} & Existe um ícone ('?') que contém informação sobre a página onde o utilizador está.\\ 
      \hline
    \end{tabular}
    \vspace*{2mm}
    \caption{Análise Heurística da área Perfil.}
\end{table}

\newpage
\subsection{Gerir Jogos}
\begin{table}[h!]
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \centering
    \begin{tabular}{| l || p{0.6\linewidth} |} 
      \hline
      \textbf{Diálogo natural e simples} & Dentro do menu \textit{Gaming}, o utilizador tem a possibilidade de adicionar as suas plataformas de jogos preferidas e também de adicionar vários jogos aos favoritos de diferentes plataformas.\\
      \hline
      \textbf{Falar a linguagem do utilizador} & Neste ecrã, através do símbolo de favoritos, do ícone lupa para pesquisar, o utilizador obtém familiaridade e reconhece estes símbolos e o seu objetivo.\\
      \hline
      \textbf{Reconhecer em vez de lembrar} & Através do uso de filtros, o utilizador consegue ordenar os diferentes jogos que dispõe consoante o tipo de ordenamento que escolheu.\\ 
      \hline
      \textbf{Consistência} & Caso o utilizador mude o tipo de plataforma a aparência será a mesma mudando apenas o conteúdo, ou seja o jogo e os favoritos apresentados.\\ 
      \hline
      \textbf{\textit{Feedback}} & Serão mostradas mensagens de sucesso para assegurar o utilizador que a ação foi realizada, por exemplo, ao adicionar uma plataforma, surgirá um \textit{pop-up} a dizer "Plataforma adicionada com sucesso!", ou no caso de erro um \textit{pop-up} a dizer o contrário.\\ 
      \hline
      \textbf{Saídas claramente demarcadas} & Caso o utilizador queira sair da secção de \textit{Gaming}, pode trocar de ícone no menu superior ou caso queira fazer \textit{logout} da aplicação, pode deslocar-se ao perfil clicando no ícone do canto superior direito e sair. \\ 
      \hline
      \textbf{Atalhos} & Neste ecrã, o ícone da casa levará o utilizador até à página inicial.\\ 
      \hline
      \textbf{Boas mensagens de erro} & Na secção de pesquisar, caso o utilizador não tenha encontrado o jogo pretendido irá aparecer uma mensagem para que este verifique se escreveu corretamente o nome do jogo.\\ 
      \hline
      \textbf{Prevenir erros} & Nesta área de foco não existe maneira de o utilizador cometer algum erro que perturbasse o fluxo da aplicação.\\ 
      \hline
      \textbf{Ajuda e Documentação} & Através do ícone representado por "?", o utilizador consegue obter ajuda necessária para o seu problema.\\ 
      \hline
    \end{tabular}
    \vspace*{2mm}
    \caption{Análise Heurística da área Gestão de Jogos.}
\end{table}

\newpage
\subsection{Suporte}
\begin{table}[h!]
    \renewcommand{\arraystretch}{1.5}
    \centering
    \begin{tabular}{| l || p{0.6\linewidth} |} 
      \hline
      \textbf{Diálogo natural e simples} & Está presente o nome da página e indicações textuais concisas.\\
      \hline
      \textbf{Falar a linguagem do utilizador} & Através do símbolo de imagem, o utilizador recebe a indicação de que pode adicionar uma imagem do seu computador para ser enviada como anexo ao \textit{ticket}. \\ 
      \hline
      \textbf{Reconhecer em vez de lembrar} & Uso do ícone (\textit{down arrow}) para apresentar alista de plataformas de forma a selecionar a plataforma objetiva do contacto de suporte. \\ 
      \hline
      \textbf{Consistência} & Estão presentes os mesmos redirecionamentos que nas restantes páginas (voltar e \textit{home}).\\ 
      \hline
      \textbf{\textit{Feedback}} & Ao selecionar uma das opções disponíveis dos menus \textit{dropdown}, os mesmos adquirem uma cor como demonstração de do mesmo.\\ 
      \hline
      \textbf{Saídas claramente demarcadas} & O utilizador pode selecionar o ícone \textit{home} para regressar ao ecrã inicial ou selecionar a opção de voltar para regressar ao menu anterior.\\ 
      \hline
      \textbf{Atalhos} & Neste ecrã, o ícone da casa levará o utilizador até à página inicial e o de voltar para o ecrã anterior.\\ 
      \hline
      \textbf{Boas mensagens de erro} & Caso o utilizador submeta o seu \textit{ticket} para o suporte, aparece uma mensagem de sucesso caso a operação seja bem sucedida (Figura \ref{fig:wirefraneEcraSucesso}) ou caso tenha acontecido algum erro (Figura \ref{fig:wirefraneEcraErros1}).\\ 
      \hline
      \textbf{Prevenir erros} & Nesta área de foco não existe maneira de o utilizador cometer algum erro que perturbasse o fluxo da aplicação.\\ 
      \hline
      \textbf{Ajuda e Documentação} & Através do ícone representado por "?", o utilizador consegue obter ajuda.\\ 
      \hline
    \end{tabular}
    \vspace*{2mm}
    \caption{Análise Heurística da área Suporte.}
\end{table}